台灣中科院展示研發AESA雷達 未來可用於新式戰機

中科院展示AESA雷達 未來可用於新式戰機

2017-02-07 12:18
聯合報 記者程嘉文╱即時報導
中科院今天在台中的航空研究所，與空軍簽訂委製協議書，將與漢翔合作，為空軍提供66架新一代高級教練機。而在典禮現場，中科院也展出多項近年研發成果，包括AESA（電子主動掃描陣列）雷達。蔡總統在致詞時特別提及：「中科院已經把新一代戰機所需要的先進雷達，呈現在大家眼前。」

AESA雷達的特色，是沒有傳統的旋轉天線，而是在一塊平面上，有多個小型的發射/接收單元，利用電子掃描的方式進行搜索，略似昆蟲的複眼。AESA雷達可以「一心兩用」，將上下半的天線陣列，分別用於追蹤不同的目標。

AESA雷達可說是新一代戰機必備，例如國軍目前正進行中的F-16戰機改良計畫，就是以美製AN/APG-83AESA雷達為核心，整合新式任務電腦與航電系統，將大幅減輕飛行員的負擔，提升作戰能量。

中科院人員指出，由於AESA的發射天線陣列採取模組化設計，因此可以調整陣列的形狀，以及發射/接收單元的數量，代表未來如果要裝上新式戰機，將不容易被尺寸所限制。

跟美國AN/APG-83型有源相控陣(AESA)雷達比較好？

中科院

台仔軍事創造能力好似比支那勁

f15升級f16v
安裝美製aesa雷達
就宣佈自行研發成功aesa雷達

高級教練機有幾高級

但唔怕中共間諜偷研究成果咩

中共成日都話發明新武器, 但有幾多真, 幾多假, 根本無人知

我覺得台灣真係無得輸

基本上, 台灣係全世界只有中國一個敵人
而台灣有美國/日本支持, 真係好難輸

中科院其實都有返咁上下本事，可惜台仔唔肯dum錢落去整武器

美佬+國會有軍費上限

小蔣年代研製核彈
比老美阻止

人地台灣唔係只識搬字過紙咁抄 點似小支支